\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetheme{Warsaw}
\useoutertheme{infolines}
\title[Presentation TER]{Captation et simulation physique\\Etude d'une
balle}
\author{Aurélien Aptel \& Matthieu Saul}
\institute{M1IF UCBL}
\date{Lundi 11 Mars}
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\begin{frame}
\begin{itemize}

%% le problème:
\item Analyse imprécise
%% ex: flou de mouvement
%% ex: limitation matérielle caméra (fréquence capture, etc)

%% solution possible : simu. mais:
\item Simulation insuffisante
%% car pas tout les paramètres, masse, etc

%% => mise en place d'une boucle
\item Simuler à partir de l'analyse
%% puiser informations manquante dans les résultat d'analyse
%% => faire correspondre la simu a la réalité (essayer, au mieux)
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Contexte}
\subsection{État de l'art}
\begin{frame}
  %% le sujet est a intersection de plusieurs domaines, notamment
  Nombreuses études pertinentes :
  \begin{itemize}
  \item En mécanique
    %% lié à la mise en place de système modélisant fidelement la réalité
    
  \item En analyse d'image
    %% capter certaines information physique a partir d'image
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \textbf{Déformation} \cite{pritchard03}
  
  %% nous avons initialement voulu faire le mieux possible et on s'est
  %% renseigné sur la difficulté de l'approche pour eventuellement le
  %% faire

  %% TODO: image

  \begin{itemize}
  \item Capter déformation d'un tissu
  \item Tissu à motif connu
  \item Découpage en sous-parties
    %% dire: ``diviser pour reigner''
    
  \item Reconnaissance sous-motif
  \item Contrainte
  \item Système à résoudre
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \textbf{Analyse de mouvement} \cite{kyria11}, \cite{bhat02}
  %% dans le but d'etre simulé

  %% TODO: image
  
  Travaux antérieurs de captation-simulation fait sur des objets filmés.
  \begin{itemize}
  \item Estimer paramètres physiques
    %% rotation, position, etc
  \item Donner une prédiction
    %% de ce qu'il y a avant/apres
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\begin{frame}
  \textbf{Modélisation} \cite{aston07}

  %% on souhaite se diriger vers un objet simple comme une balle
  %% =>
  Modèle décrivant la dynamique d'une balle rebondissante en rotation
  inverse au sens du lancé.

  %% TODO: image
\end{frame}

\subsection{Environnement}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item Projet de TER encadré par Erwan Guillou
  \item Développement dans la salle TD8
  \item Caméra Playstation Eye
  \end{itemize}

  %% TODO: photo salle
\end{frame}

\subsection{Outils}

\begin{frame}
  %% développment en C++
  %% réutilisation de bibliothèque
  \begin{itemize}
  \item OpenGL
  \item Bullet
  \item OpenCV
  \item SFML
  \item GLM
  \item Git
  \item et un script de ``mise en place''
    %% car l'installation des bibli est locale, pour faciliter le dev
    %% sur des machines différentes
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Travail de recherche}
\subsection{Détection de la balle}

\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item Détection de cercle par transformé de Hough
  \item Implémenté dans OpenCV
  \end{itemize}
  
  %% TODO: image hough fail
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item Mise au point d'un algorithme naïf
  \item Idée : trouver la plus longue suite de pixel proche de la
    bonne couleur.
  \item Filtre HSV
  \item Parcours linéaire
  \end{itemize}
  
  %% TODO: image
\end{frame}

\subsection{Coefficient de restitution}
\begin{frame}
  Idée : utiliser différence entre les hauteurs de rebonds.
  %% TODO: image
\end{frame}

\subsection{Position dans l'espace}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item Utilisation de 2 caméras
  \item Chaque caméra lance un rayon
  \item Objet à l'intersection des rayons
  \end{itemize}
  %% TODO: images
\end{frame}

\section{Mise en oeuvre}
\subsection{Calibration}
\subsection{Simulation}
\subsection{Captation}
\section{Conclusion}


\begin{frame}
\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{kyria11} N. Kyriazis, I. Oikonomidis, A.A. Argyros
  \emph{Binding Vision to Physics Based Simulation: The Case Study of
    a Bouncing Ball}.  2011.

\bibitem{pritchard03}
  D. Pritchard and W. Heidrich
  \emph{Cloth Motion Capture}.
  2003.

\bibitem{bhat02}
  K. Bhat, S. Seitz, J. Popovic, and P. Khosla.
  \emph{Computing the Physical Parameters of Rigid-body Motion from
    Video}.
  ECCV 2002, pages 551–565.
  Springer,
  2002.

\bibitem{vondrak08}
  M. Vondrak, L. Sigal, and OC Jenkins.
  \emph{Physical Simulation for
    Probabilistic Motion Tracking}.
  CVPR, 2008:1–8.
  IEEE,
  2008.

\bibitem{aston07}
  P.J. Aston et R. Shail.
  \emph{The Dynamics of a Bouncing Superball with Spin}.
  Dynamical Systems, 22: 291–322,
  2007.

\bibitem{yuen90}
  H.K. Yuen, J. Princen, J. Illingworth et J. Kittler.
  \emph{Comparative study of Hough transform methods for circle
    finding}.
  Image and Vision Computing 8.1: 71–77,
  1990.

\bibitem{chiu05}
  SH. Chiu, JJ. Liaw.
  \emph{An effective voting method for circle detection}.
  Pattern Recognition Letters 26.2: 121-133.
  2005.

\bibitem{ayala06}
  V. Ayala-Ramirez, C.H. Garcia-Capulin, A. Perez-Garcia,
  R.E. Sanchez-Yanez.
  \emph{Circle detection on images using genetic algorithms}.
  Pattern Recognition Letters, 27.6: 652-657.
  2006.

\bibitem{bradski08}
  Gary Bradski,
  \emph{OpenCV}.
  2008.

\end{thebibliography}
\end{frame}
\end{document}
